%@metapost:5geoplaneexo36.mp
%@Auteur:Sylvain Chambon\par
La figure suivante a été réalisée à main levée. Seules les
informations notées ou codées sont vraies. Par ailleurs, les points
$A$, $B$, et $C$ d'une part et $E$, $D$ et $F$ sont alignés.
\begin{center}
\includegraphics{5geoplaneexo36-1} 
\end{center}
\begin{myenumerate}
 \item Cite deux angles complémentaires et deux angles supplémentaires
   sur la figure en expliquant les réponses.
\item Prouve que $(AC) \parallel (EF)$.
\item Prouve que le triangle $BCD$ est rectangle.
\item Démontre que $(DC)$ est la bissectrice de l'angle $\widehat{FDB}$.
\end{myenumerate}
